HK is China

2019年01月30日

世道人生：HK is China（李怡） - 李怡

美國司法部兩個聯邦大陪審團對華為提出23項刑事起訴。美國並將向加拿大提出引渡華為首席財務官孟晚舟的請求。被控盜竊、欺詐、合謀、違反制裁、洗錢和策劃妨礙司法的華為四被告之一，是香港註冊公司星通技術。美國聯邦調查局局長Christopher Wray說「華為對我們的經濟和國家安全構成了雙重威脅，這些指控的嚴重性明確顯示聯調局對這一威脅的重視。」又說，「如果有任何一家公司有可能受制於外國政府——特別是一個價值觀與我們不同的政府，當其鑽入美國的電信市場的時候，我們都應當加以關注。」

華為的網絡設備幾乎在全球被杯葛，只有一個地方，十分歡迎華為成為其電訊設備供應商，這地方就是香港。華為產品在香港的市場滲透率很高。香港主要的寬頻供應商的入屋設備如光纖網絡終端機，都有採用華為的設備。至於香港是否受制於一個與美國價值觀完全不同的政府，不用講也眾所周知，特區政府一直忙不迭認同。

從中英簽署《聯合聲明》起，中國和香港政府就一再向世界聲言，97後一切不變，「HK is not China」，但當梁頌恆游蕙禎在立會宣誓展示「HK is not China」橫額，特府就以此為理由DQ他們，更配合中國，DQ其他力主香港應自主的議員。華為幾乎全球杯葛，而香港則歡迎華為。港共政權無疑一再向全世界宣示：「HK is China」。香港公司，香港人入境美國或其他國家，香港學生出國留學，倘若受到「HK is China」的待遇，這是否中共和港共政權的求仁得仁呢？

兩天前，李柱銘在台北接受訪問時說，現時的一國兩制讓港人失去信心，呼籲中央應回到已故領導人鄧小平所提的一國兩制藍圖。

鄧小平已經去世超過20年了，如果當今中共領導人會依循鄧小平的藍圖，那麼鄧小平當年何以不依循毛澤東「香港還是那樣子」即還是殖民地的藍圖？

1967年香港左派暴動，當時中共使用的語言暴力達到極致，提出「港英不低頭，就要走頭」，左派都以為中共收回香港指日可待，誰料毛澤東一句「香港還是那樣子」就一切回到從前，從前是怎樣？就是「長期打算，充份利用」八字方針，意即繼續作為英國殖民地才符合中國利益。於是左派暴動迅即收攤，於是香港人安心，於是香港人對香港的歸屬感和自主意識也從此滋生。

97問題浮現，中國換了一代領導人，鄧小平不一樣了。記得當年許家屯來港向港人作「回歸」統戰，我曾經當面以老毛的話質問他，是不是「香港還是那樣子」對中國更有利？他沒法回答，只一味為收回香港後會維持「不變」作解釋。

人治社會的特色，就是換了一個最高領導人，就一定要作出與前領導人不同的表現，以示他的能力和權勢。人治的政策特色，就是「一闊臉就變」和「不見棺材不落淚」。這十多年中共破壞一國兩制承諾，表示對香港有「全面管治權」，即「HK is China」，就是「一闊臉就變」的表現。好了，現在全球杯葛，中國經濟危機重重，也許到「不見棺材不落淚」的時候啦。

「共產黨像月亮，初一十五不一樣」。月亮由缺變圓，就暴發戶般變臉；由圓變缺，見棺材而落淚了，於是政策隨嘴臉而突變，那時港共和建制派就會像六七暴動突然收攤時的香港左派那樣，會一下子不知所措。

李怡

上一則
上一則
以加強獨裁對付內外交困能走多遠？ (呂月)

下一則
下一則
中國經濟越差 中共專制越緊 (范克)